niedźwiednik m npm szczyt w karkonoszach w obrębie karkonoskiego padołu śródgórskiego leży między olszynką a czerwieniem na zachód od przesieki zbudowany z granitu karkonoskiego na zboczach pojedyncze skałki bibliografia mapa turystyczna karkonosze polskie i czeskie nbsp wydawnictwo plan jelenia góra isbn